陳家強：樓市辣招有效

署理財政司司長陳家強透露，政府「加辣」政策奏效，從最新數據顯示，雙倍印花稅稅收大幅減少，反映樓市投資需求受壓。

至於環球經濟表現，陳家強認為，國際局勢不明朗，相信英國脫歐會帶來不穩定性，而形勢發展需關注歐洲團結性及一致性。美國方面，他指出，市場對美國候任總統特朗普的看法，已從樂觀轉趨中性，港府會密切留意。